【股王失威】騰訊大股東Naspers即市曾跌近一成

騰訊（700）業績遜預期，連帶持有33.17%騰訊最大股東，南非傳媒集團Naspers急跌。Naspers於騰訊業績公佈前下跌1.1%，惟業績公佈之後跌幅擴大，曾跌9%，現時跌約6%。

Naspers總部位於南非開普敦，創立於1915年，起初只是一間出版商，1994年在約翰內斯堡交易所上市，業務包括電子商務、電子支付、付費電視以及印刷媒體等，在非洲、印度、巴西都有很大影響力。根據Naspers最新年報顯示，持股超過5%的單一股東就只有南非政府的主權基金Public Investment Corporation of South Africa，持有13.97%股權。

要死，大家一齊死。

有1-2手